【831事件】七人被控暴動非法集結等 其中五人涉太子站L2月台暴動

去年8月31日太子站疑團未解，事隔近一年後，再有7名年齡介乎14至29歲男女被控非法集結、暴動等罪，成831事件首批被控暴動的人士。兩案今早於九龍城裁判法院首次提堂，其中兩人缺席聆訊。各人暫毋須答辯，由於控方需時預備轉介文件，遂申請押後案件至9月16日獲准。被告准以現金3000至5000元擔保、期間不得離境、居於報稱地址，如住址有所更改，須於24小時內通知案件主管。

D1:王及D2:簡同被控於去年8月31日在旺角彌敦道與奶路臣街交界參與非法集結；D1:王、D3:龍、D4:連及D5:温被控同日在旺角站參與暴動，並破壞屬於港鐵的4部出入閘機、1部液晶顯示屏、4部售票機、車站控制室玻璃、18部閉路電視鏡頭及一個滅火筒，總值港幣逾81萬；上述四人連同D6:卓另被控於同日在太子站L2月台參與暴動；

五人除D2:簡外，被控襲擊男子X及Y；D1:王、D3:龍及D6:卓被控搶劫女子Z的手提電話，其中王被指破壞該電話；龍另被控於去年9月1日在油麻地港鐵站C出口梯間管有兩個能發出雷射光束的裝置。

另於少年庭處理的D7:14歲男生被控於去年9月1日在太子港鐵站月台攜有兩個自製燃燒彈及兩個打火機

721啲撚樣重未上庭

原告變被告...

係地鐵站無差別襲擊乘客
再告人係地鐵站暴動

成個月前嘅721到依家全香港幫佢搵撚埋證據都唔撚去拉

咁呢班撚樣告咗未？

高尚情操

狗：反對嘅就係暴動

black bloc 都搵到?

痴撚線

推

得7個上庭